{
    "questions": [
        {
            "question": "Анекдот 1990-х: Машина Джеймса Бонда, руль справа. Машина Штирлица, руль слева. Машина агентов Малдера и Скалли, руль…",
            "answers": [
                "Где-то рядом",
                "Посередине",
                "Похищен пришельцами",
                "Не входит в комплектацию"
            ],
            "correctAnswer": "Где-то рядом"
        },
        {
            "question": "Пароль на компьютере Малдера",
            "answers": [
                "IWANT2BELIEVE",
                "TRUSTNO1",
                "DANASCULLY",
                "QWERTY"
            ],
            "correctAnswer": "TRUSTNO1"
        },
        {
            "question": "Любимая книга агента Скалли в отрочестве",
            "answers": [
                "Анна Каренина",
                "Война миров",
                "Моби Дик",
                "Приключения Тома Сойера"
            ],
            "correctAnswer": "Моби Дик"
        },
        {
            "question": "Привычка агента Малдера",
            "answers": [
                "Грызть семечки",
                "Носить сигарету за ухом",
                "Пить водку из горла",
                "Ругаться матом"
            ],
            "correctAnswer": "Грызть семечки"
        },
        {
            "question": "Второй эпизод первого сезона назывался так же, как знаменитый фильм для взрослых",
            "answers": [
                "Глубокая глотка",
                "Горькая луна",
                "Калигула",
                "9 ½ недель"
            ],
            "correctAnswer": "Глубокая глотка"
        },
        {
            "question": "Название группы хакеров «Одинокие стрелки», помогающих агентам Малдеру и Скалли, отсылает к этому эпизоду американской истории",
            "answers": [
                "Бостонское чаепитие",
                "Война за независимость",
                "Убийство Дж. Ф. Кеннеди",
                "Убийство Авраама Линкольна"
            ],
            "correctAnswer": "Убийство Дж. Ф. Кеннеди"
        },
        {
            "question": "В каком штате чаще всего разворачиваются события сериала?",
            "answers": [
                "Вайоминг",
                "Виргиния",
                "Калифорния",
                "Огайо"
            ],
            "correctAnswer": "Виргиния"
        },
        {
            "question": "Каком из девяти сезонов агенты Малдер и Скалли в первый раз по-настоящему поцеловались?",
            "answers": [
                "В первом",
                "В третьем",
                "В пятом",
                "В седьмом"
            ],
            "correctAnswer": "В седьмом"
        },
        {
            "question": "Сигареты какой марки курит Курильщик, влиятельный член «Синдиката» (теневого правительства)?",
            "answers": [
                "Dunhill",
                "Morley",
                "L&M",
                "Х&F"
            ],
            "correctAnswer": "Morley"
        },
        {
            "question": "Похищение Скалли инопланетянами во 2-м сезоне не было запланировано по сценарию: это был вынужденный шаг, так как Джиллиан Андерсон…",
            "answers": [
                "Забеременела",
                "Сломала позвоночник",
                "Снималась в другом сериале",
                "Была похищена инопланетянами"
            ],
            "correctAnswer": "Забеременела"
        }
    ]
}
